[2018 夏] 洛杉磯 拉斯維加斯 黃石國家公園之旅

今個遊記係紀錄我 2018 年第一次去美國

由於同屋企人去，所以好容易就拎到簽證，連預備嘅所有資料都唔需要俾面試官睇，好簡單問左幾條問題就批左 10 年嘅簽證。

今次去美國嘅主要目的，係去位於懷俄明州嘅黃石國家公園。我地首先由洛杉磯出發 - 拉斯維加斯 - 大峽谷 - 鹽湖城 - 黃石國家公園 - 三藩市 除左由鹽湖城去三藩市個程，其他全部都係由屋企人一個揸車，揸左超過1600 miles 同 30個鐘以上。

文字我唔會寫太多，主要係想po相同埋舖排我啱啱年尾第二次去美國嘅遊記

DAY 1

入境後食個早餐先。

今次係坐中午 12 點機，香港航空 HX068 直飛洛杉磯。

經過 10 幾個鐘飛機終於到左洛杉磯，香港航空啲飛機餐真係

朋友接機後，帶左我地去食臭臭鍋專門店 Boiling Point，香港水準嚟講我都幾滿意，價錢唔平，但好足料

(網上照片)
(網上照片)
食飽之後返左酒店放低行李。今次洛杉磯住宿係位於 Rosemead嘅Quality Inn，距離 downtown 約17分鐘車程。

放低行李後，第一站去左 Santa Monica 同 Third Street Promenade。Santa Monica係66號公路加州嘅終點站，人來人往，好多人

行完 Third Street Promenade 返 Santa Monica 停車場拎車，日落真係好靚

晚餐去酒店附近商場嘅西餐廳食，服務好好，野食都唔錯 (美國野咩都大大份) 。

DAY 1完

除咗醫護之外
垃圾政府都推緊社福界去死

學校停 康文設施都停
啲人就湧晒去唔停嘅中心
社區爆發岌岌可危

要求立即停止所有非緊急服務

2019 1月去過，同巴打行程都幾接近
期待你寫落去

yellowstone一直想去

加州 唔揸車 有無咩tour去黃石?

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

多謝支持

如果LA出發tour日數可能會長d 其他地方都有local tour可以去到

等睇黃石國家公園

DAY 2

第二日原先預定去Universal Studios Hollywood，但驚屋企人唔啱玩所以冇去到。

食酒店提供嘅免費早餐

今日第一站去左 Hollywood Sign 打卡，隨便泊車係上山嘅路邊影左幾張相就走

第二站去左 Hollywood Blvd 同 Hollywood Walk of Frame ，揀左 Hollywood & Highland 泊低架車 (要收費)。

建議Hollywood Blvd 去一次就夠，過於商業化，而且條街好多人呃錢，屋企人一唔留神接左個黑人俾嘅CD，之後就想屈錢好彩我地當時身上面無袋錢，所以黑人恐嚇完我地我地都係無錢俾到佢，最後鬧我地叫我地快啲走

第三站去左位於 Venice 嘅 Blue Bottle Coffee 分店朝聖，例牌叫左杯 Flat White，好香，味道唔酸，仲有心心拉花

飲完咖啡已經接近係食 lunch 時間，去左 Beverly Hills 嘅 Urth Cafe 食，叫左個三文治、沙律，仲有珍珠奶茶 (都係香港嘅珍珠奶茶好飲啲)

之後係 Beverly Hills 行左轉，好多靚車、名店，一間都冇入過 參觀完返左 Urth Cafe 附近拎車加同朋友匯合，第四站由朋友帶路去 Art District 。

揀左幾張自己比較鍾意嘅塗鴉po上嚟

晚餐去左日本拉麵店食，水準同香港有得fight，價錢都同香港差唔多

第六站去左早兩日逝世嘅 Kobe Bryant 以前效力嘅湖人主場，Staples Center 外面參觀。

最後一站去左洛杉磯打卡地點 Urban Light，影相出嚟效果好好，可惜真係好多人，好難先影到無咩人攝鏡嘅相。

由於今日最後一日係洛杉磯，同朋友係酒店大廳玩手機麻雀玩到一兩點先返房，下次見面又唔知要幾時 (點知自己事隔一年幾又去左探佢地)

DAY 2完

DAY 3

DAY 3 影得好少相，由洛杉磯去拉斯維加斯，連埋中途停車休息去廁所都用左5個幾鐘。

去到拉斯維加斯已經接近中午，今次揀嘅酒店並唔係位於 Las Vegas Strip，而係距離大街約18分鐘車程嘅 Sunset Station Hotel & Casino (主要原因係平)

Check in 完後去左 Las Vegas North Premium Outlets，有好多大牌子，例如 Nike、UGG、Polo Ralph Lauren、Coach、Michael Kors 、North Face 又洗左幾千蚊買袋買衫

瘋狂洗完錢，最後一站去左 Wynn Las Vegas 食自助晚餐，印象中價錢好似500幾至600幾蚊一個人。當時去係唔洗排隊等位，係門口俾完錢就會安排座位，食物選擇都幾多，有蝦、蠔、蟹腳食，服務都好nice

食飽後就返酒店休息，途中經過 Las Vegas Strip，人山人海，可惜今次無機會係到行下 (第二次再去左 Las Vegas玩左幾日，依然覺得唔夠)

有無落埋grand tenon nationaly park睇rocky mountain&lakes?

無啊可惜邊有咁多假期

巴打去左幾日？

12日咋連埋搭飛機返嚟

去多你4日 想睇埋yosemite&羚羊谷
等你出post

我第二次去左羚羊峽谷 (上個月) 好靚

vegas真係咁多野玩？
唔係好賭錢

我都無賭錢啊例如啱啱今次我去左玩槍 skydive 行下大街 我下次去希望可以睇唔同show

去左幾多日？洗左幾錢？

12日大概兩萬

DAY 4

第4日唯一行程就係去大峽谷，來回超過9個鐘

由拉斯維加斯去大峽谷去西邊 Skywalk 其實比較近，車程短一倍，但入場費好貴，而且 Skywalk 上面唔可以自己影相 所以決定去南邊 Grand Canyon National Park。

一大早去左 Walmart 入面嘅M記食早餐，就出發啦

坐左4個幾鐘車，終於到啦 30蚊美金一架車，抵！

Grand Canyon National Park 入面係唔準揸車，但提供免費接駁巴士帶你去唔同角度 / 行山路線睇大峽谷。如果有機會，希望下次可以行落谷底

途中見到松鼠仲有鹿。

行到下午三點幾就回程啦

晚餐去左 in-n-out burger 食 原先希望去 Las Vegas Strip 行下，但聽日要去鹽湖城，所以都係早啲返酒店休息。

DAY 4 完

我見grand canyon, antelope canyon 個d day tour 都方便
但2days tour 就慳返來回時間 但就貴好多

Yellowstone 就得salt lake city出發d tour唔會有咁多無謂行程
由LA/vegas/san fran都有好多濕鳩行程

yosemite 就可以係san fran join 1-2days tour
1day個d有3個鐘自由時間 未必夠行

其實黃石住園區係咪必試既體驗？
如果唔考慮浪費時間係車程

我都無住係園區啊，啲人好早已經book定，我太遲book唔到

我就住係黃石公園出面，入園都係要10幾分鐘車程，而且夜晚搵餐廳食飯方便啲 多啲選擇

驚唔驚成車大陸人

留名先
過咗今次WARS之後未死就參考下行程

巴打幾時update

DAY 5

嚟到第五日，由拉斯維加斯去鹽湖城要超過6個鐘，未計中途午餐同休息入油，基本上全日都係揸車坐車

開車兩個鐘頭後去左 St Helen's Restaurant 食午餐，蘑菇牛肉熱狗好好食

坐到pat pat就爛時終於到左今晚嘅酒店 叫 Home2 Suites by Hilton Salt Lake City East。酒店大堂有個mini bar，有免費嘅茶或者咖啡，仲有熱水

酒店大門外面有個火爐，好暖啊

今晚酒店算係全個旅程覺得最滿意，房間最大同乾淨嘅酒店。之後住黃石公園外面酒店個幾晚

酒店後面有間 Walmart (好似係)，行左陣想搵餐廳食晚飯，點知去左兩間餐廳都已經收擋，最後決定食pizza，估唔到個蒜蓉包幾出色

DAY 5完

呢個 post唔爛尾就得架啦

唔會寫完呢個出到個比你參考 (有Skydive，射擊體驗)

DAY 6

第六日終於到大家期待嘅黃石公園啦

一大早就要出發，距離黃石公園仲有5個鐘頭車程

酒店check in完放低行李先，再出去食lunch。

日日都有薯條食

去到入口前嘅15分鐘就會開始無數據可以上網

黃石國家公園之旅正式開始

西口入去無耐就見到馬路邊有班美洲野牛 (Bison) 。

今日主要係間歇泉區 (Geyser Area) 周圍睇。第一站嚟到 Biscuit Basin ，步道全長得500幾公尺，所以唔洗一個鐘就行完

Biscuit Basin最出名係 Sapphire Pool 藍寶石溫泉 但唔知點解我搵唔到相，附上網上照片一張
()

第二站去左 Old Faithful 噴泉。Old Faithful 並唔係最大、噴得最高嘅噴泉，但噴發時間係可預測，普遍40至120分鐘就會噴一次，所以知名度好高，吸引左唔少人嚟睇

一泊好車就見到遠處好多人聚集，原來係噴發緊 好彩唔洗等

待續

Sapphire Pool 好靚

留名

真實睇都好靚啊如果有陽光仲正

推

grand prismatic spring 有無邊個位可以高空睇到成個spring?

有個hiking trail可以上去睇 但視覺上唔會夠航拍咁靚